岩井俊二拍首部華語片《之華》

岩井俊二是中國觀衆最為熟悉的日本導演之一，近年來他擔任過一些華語片的監製，同時推進他在中國拍電影的計劃。如今，這部醞釀已久的作品《之華》終於出現在了立項上，從劇情梗概上來看，這部電影與岩井俊二的經典之作《情書》有些相似。

電影講述袁之嵐代替剛剛去世的姐姐袁之華參加同學會，與中學時代仰慕的男生尹川重逢。二人用寄信的方式聯系起彼此。在信件往來中，姐姐的生前的生命脈絡亦逐漸清晰，幾段橫跨三代人的故事正悄然發生……

不過，據新浪娛樂了解，《之華》並非《情書》的中國版，而是岩井俊二為中國創作的劇本，監製是他非常欣賞和信任的陳可辛，后者把該項目帶給了嘉映影業，目前出品方為嘉映的子公司北京嘉美春天影業有限公司。

陳可辛坦承與岩井俊二在很多地方都非常相似，因而兩人的合作相當輕鬆愉快，他透露為岩井俊二找來了中國的編劇與拍攝班底，而岩井俊二對劇本的要求非常嚴格，寫了很多版，近期才達到滿意的程度，不過演員還沒定下來，故開機時間還不清楚。

條友唔係搞緊音樂咩

之那